點解老一輩咁鍾意話以前幾慘幾慘幾辛苦？

因為果個年代真係好慘好辛苦

因為垃圾

黑警成功嚇倒港人 或成為最大贏家

難道現在唔慘？
工作壓力唔大？
生活壓力唔大？
生活從來唔容易。
住地里根德里，司徒拔道都有人跳樓。
呢d係持老賣老？

因為真係慘，聽過制水未？
個陣公屋係共用廁所。

記錄片睇返黎

雖然嗰時真係慘，但係依家有啲老人家好鍾意用舊時經歷同輕佻語氣去調侃時下年青人「唔捱得」、「無撚用」，真係好討厭。

其實老一輩機會多好多，以我所見。
你肯去行船都夠錢你買亞皆老街。
你肯學份技術做裁縫都唔差。
我都識好多老人家。
做生意又多機會，幾多外國人個時當香港係廉價第三世界，生意送上門。

當然我愚見

我老母50後 不過好少問佢舊時d野
只有聽過下佢講 話個陣6兄弟姊妹小學都未讀完/最大個兩個連小學都冇讀
就幫我阿公阿婆做小販賺錢
食同住生活環境質素都非常差 更唔好講有咩娛樂
其實唔太明點解個時生育可以咁高 好多人都生5個以上

係，佢哋舊時係慘，但唔可以咁樣就否決咗而家嘅苦況，而家嘅慘就唔係慘？
而家排幾個鐘隊先得得5min 醫生唔慘？
仆街政府唔為市民着想連口罩都供應唔到唔慘？

全世界得佢哋嗰個年代慘？
佢哋嗰時個政府係進步緊、係真係為市民服務，唔好過而家？
佢哋嗰時只要肯捱、夠勤力就一定搵到錢買樓，唔好過而家？

佢哋咁冇同理心，所以先咁黑人憎

因為佢地唔知而家後生幾辛苦

講肯捱，宜家都買到樓嫁。
前排SASA d sales求其sell客都揾到40k，夠買樓有突啦，睇你做唔做姐。

大把ig店賣水貨野賺到盤滿缽滿，佢地靜雞雞唔出聲姐

打死一世文員工梗係買唔到樓。

因為要企係道德高地

因為佢除左"捱"過一個慘嘅年代呢個經驗之外, 冇其他值得人留意嘅野囉
同時個腦都冇辦法process 到 "會有新難題" 呢件事囉
講白啲就係"唔鬥慘佢個人冇價值"
典型例子: 佢地會係咁話"你而家有書讀幾幸福, 我以前呀...(略)", 但同一時間完全冇能力思考"讀書會有其他困難要解決", 當有人提出"現時"出現嘅問題, 班無能人士就會loop "而家啲野有幾難呀? 我以前呀...(略)"

你提起同佢同時期, 但係叫做幾成功嘅人物, 佢地就"嗰啲點同呀, 人地...(略)"

我冇一個長輩講過依啲野，可能係人既問題，唔係時代既問題。

90後都笑00後
AL撚都屌dse雞啦